<resources>
    <string name="app_name">Vostom</string>
    <string name="learning_script1">
어느 날 아버지와 아들이 당나귀를 시장에 내다 팔기 위해 시골길을 따라 몰고 가고 있었습니다. 그들은 곧 우물에서 물을 긷고 있던 처녀들 곁을 지나가게 되었습니다. \"저것 좀 봐\"하고 처녀들 중 하나가 말했습니다.
                            "\"당나귀는 편히 걷도록 두고 먼지 속을 터벅터벅 걷고 있는 저 어리석은 사람들 좀 봐\"\n"
                            " 아버지는 그들이 한 말을 듣고는 아들을 당나귀에 태웠습니다. 그들은 채 멀리 가기도 전에 몇 명의 노인들과 마주쳤습니다.\n"
                            "\"이것 좀 보란 말이야\"\n"
                            " 그 중의 한 노인이 다른 노인들에게 말했습니다.\n"
                            "\"이것만 봐도 내가 말한 것이 사실이라는 걸 알 테지. 요즘 젊은이들은 노인들을 조금도 소중하게 여기지 않아. 아버지는 불쌍하게도 곁에서 걷고 있는데 아들 녀석은 당나귀를 타고 가는 것 좀 보라구\"\n"
                            " 이 말을 들은 아버지는 아들을 당나귀에서 내리도록 한 다음 자신이 당나귀에 올라탔습니다. 얼마 후 그들은 어린아이를 품에 안은 부인네 셋을 만났습니다.\n"
                            "\"아이, 망측해라!\"하고 여자들은 말했습니다.\n"
                            "\"당신은 어쩌면 저 가엾은 소년이 매우 지친 것같이 보이는데도 걷도록 하고 혼자서만 왕처럼 당당하게 당나귀를 타고 갈 수 있죠?\"\n"
                            "그러자 아버지는 아들을 안장에 태우고는 마을을 향해 계속 타고 갔습니다. 거기에 도착하기 직전에 젊은이 몇이 그들을 불러 세우고는 말했습니다.\n"
                            "\"그 당나귀는 당신들 것입니까?\" \"그렇소\"하고 아버지가 말했습니다.\n"
                            "\"당신들이 당나귀를 타고 가는 것으로 미루어 보면 누구도 그렇다고 생각지 않을 것이오. 당나귀가 당신들을 태우고 가는 것보다 당신들이 당나귀를 들고 가는 것이 더 어울리는 것 같소\"하고 그들이 말했습니다.\n"
                            " 그래서 아버지와 아들은 당나귀에서 내려 당나귀 다리를 밧줄로 단단히 묶은 다음 장대에 붙잡아 매달았습니다. 그리고 자기 장대의 한쪽 끝을"
                            "잡고 당나귀를 매고 가는데 만나는 사람마다 큰소리로 웃는 것이었습니다.\n"
                            " 이윽고 그들은 어떤 다리에 다다랐습니다. 그러자 당나귀는 발길질을 하기 시작해서 밧줄을 끊고 강속으로 떨어져 빠져 죽고 말았습니다.\n"
                            "늙은 아버지는 할 수 없이 아들을 데리고 집으로 돌아오며 마음속으로 생각했습니다.\n"
                            " '모든 사람의 비위를 맞추려 하다가는 결국 누구의 비위도 맞추지 못한다'\n\n" "소설 \'부자와 당나귀\'\n\n
    </string>
    <string name="learning_script2">
 한국 사람들은 추석, 설날 등 명절이 되면 몹시 바쁘다. 그러나
나는 이러한 명절들에 별 관심이 없다. 남들은 추석이나 설날이
최고의 명절이라고 생각하지만 나에게는 한글날이 가장 큰 명절이다.
나는 해마다 한글날이 되면, 다른 때보다 글쓸 일이 많고, 그 때가
되면 온갖 행사에도 참가하고, 한글에 대한 글을 인쇄하여 많은
사람들에게 뿌리는 일로 몹시 바쁘다.
 우리는 한글을 500여 년 동안이나 천대만 해 왔고, 그것을 발전시키지
못함으로써 문화의 발전 속도가 매우 느리고, 선진국에 비해 형편없이
뒤떨어져 있다. 한자의 틀에 얽매여 글자 생활을 과학적으로 하지 못하기
때문에 우리 문화는 갈수록 뒷걸음질치고, 기계 문맹을 벗어나지 못하고
있다. 아직도 원시적인 펜으로 원고를 쓰고, 신문이 한자 투성이에
세로로 찍혀 나오고, 명함에도 한자로 표기하여 쉽게 알아볼 수가 없다.
 한자의 해독을 깨닫지 못하고 한자 섞어 쓰기를 주장하는 사람들이
많고, 외래어의 무분별한 사용으로 인해 우리말은 점점 위축당하고
있다. 아름답고 훌륭한 우리글, 우리말이 있는데도 한자를 섞어 쓰고
한자말이나 외래말을 남발하는 것은 사대주의 사상에서 벗어나지 못한
결과라고 할 수 있다.
 "가람"이 사라진 지는 오래되었고, "강"이란 말이 주인 노릇을 하고
있으며, 새로운 전문 학술 용어도 우리말로 다듬어서 쓰기는커녕,
외국에서 들어온 말을 그대로 쓰기 때문에 언어의 계층화가 일어날
수밖에 없다.
 남과 북이 갈라진 지 이제 50년이 다 되어 가고 있다. 하루빨리
하나로 뭉쳐 한글 문화권을 이루는 데 힘을 모아야 하리라는 생각이
든다. 그 동안 남과 북은 언어가 많이 달라진 것이 사실이다. 이를
극복하는 길은 서로 고유말을 많이 살려 쓰고, 학술 교류나 공동 사전
편찬 등을 통해서 말글의 통일을 이루어야 할 것이다. 이것이야말로
영토 통일, 정치적 통일보다 우선 되어야 할 매우 시급하고 중요한
일이다. 이번 한글날에는 이러한 결심들을 한데 모아, 남북의 뜻있는
민중이 판문점에 함께 모여 말글 통일을 위한 한글날 기념 행사를 더욱
뜻있게 값지게 치렀으면 한다.
 10월 9일은 한글날이다. 한글날은 우리 나라의 공휴일 가운데 오직
하나뿐인 세계적인 문화의 날이다. 세계에서 그 나라 글자를 기려
공휴일로 정한 나라는 우리 나라뿐이다. 그런데 지난 92년부터 한글날이
공휴일에서 빠지게 되었다. 선각자들이 피땀 흘려 이루어 놓은 보배로운
한글탑을 후손들은 더욱 값지게 발전시키지 못하고, 오히려 망쳐 놓고
있으니 부끄럽고 죄스러운 마음이 앞선다. 공휴일 축소 방침이 그토록
절실했다면 꼭 한글날을 택했어야 할 이유가 무엇인가? 외국의 종교를
떠받드는 기념일이나 어느 소수 단체의 기념일도 우리 나라 공휴일에
포함되어 있는 것들도 있다. 그런 날들은 공휴일로 정하지 않아도
관계 있는 사람들은 독자적으로 기념식 및 각종 행사를 치를 것이다.
그러나 한글날은 어느 소수 단체의 날이 아니다. 우리 민족 모두의
날이자, 세계적인 문화의 날임을 분명히 알아야 할 것이다.
 김동길 교수는 "장차 한반도는 한자 문화권을 벗어나서 빛나는 한글
문화권을 형성하는 날이 올 것이다. 그 날이 오면 전 세계의 뜻 있는
젊은이들은 오늘의 젊은이들이 영어를 배우듯 한글을 배우게 될 것이다.
그런 생각을 하면 공연히 가슴이 설렌다."고 일간지에 칼럼을 쓴 적이
있다. 이 말을 뒷받침이라도 하듯, 유네스코에서 문맹 퇴치에 공이
큰 사람이나 단체에 주는 상의 이름을 [세종대왕상]이라고 붙였다.
그리고 세계적인 과학 전문지인 "디스커버리" 94년 6월호는 한글을
세계에서 가장 합리적인 문자라고 극찬하였다. 세계가 부러워하는
한글의 우수성을 우리 나라 사람들만이 제대로 모르고 있는 현실이
안타깝기만 하다.

        나의 사랑 한글날
    </string>
    <string name="learning_script3">
 이 책을 어른에게 바치는데 대하여 어린이들에게 용서를 빈다. 여기에는
중요한 이유가 있다. 그것은 이 어른이 세상에서 나와 가장 친한 친구라는
것이다. 또 다른 한 이유는 이 어른이 나의 모든 점을 이해할 수 있고
어린이들을 위해 씌어진 책들까지도 이해할 수 있다는 것이다. 세 번째
이유는 이 어른이 프랑스에서 살고 있는데 그곳에서 그는 굶주리고 추위에
떨고 있다는 것이다. 이 어른을 잘 위로해 주어야 한다. 만일 이 모든
이유가 충분하지 않다면 나는 이 책을 이 어른이 옛날 어린이로 있던
시절에 기꺼이 바치고 싶다. 모든 어른들은 어린이였다. 그래서 나는
헌사를 이렇게 고쳐 쓴다.
 어린이였을 때의 레옹 베르뜨에게 여섯 살 적에 나는 "체험한
이야기"라는 제목의, 원시림에 관한 책에서 기막힌 그림 하나를 본 적이
있다. 맹수를 집어삼키고 있는 보아 구렁이 그림이었다. 위의 그림은
그것을 옮겨 그린 것이다.
 그 책에는 이렇게 씌어 있었다.
 "보아 구렁이는 먹이를 씹지도 않고 통째로 집어삼킨다. 그리고는
꼼짝도 하지 못하고 여섯 달 동안 잠을 자면서 그것을 소화시킨다."
 나는 그래서 밀림 속에서의 모험에 대해 한참 생각해 보고 난 끝에
색연필을 가지고 내 나름대로 내 생애 첫 번째 그림을 그려보았다.
나의 그림 제 1호였다. 그것은 이런 그림이었다.
 나는 그 걸작품을 어른들에게 보여 주면서 내 그림이 무섭지 않느냐고
물었다. 그들은 "모자가 뭐가 무섭다는 거니?"하고 대답했다. 내 그림은
모자를 그린 게 아니었다. 그것은 코끼리를 소화시키고 있는 보아
구렁이었다. 그래서 나는 어른들이 알아볼 수 있도록 보아 구렁이의
속을 그렸다. 어른들은 언제나 설명을 해주어야만 한다.
 나의 그림 제 2호는 이러했다. 어른들은 속이 보이거나 보이지 않거나
하는 보아 구렁이의 그림들은 집어치우고 차라리 지리, 역사, 계산,
그리고 문법 쪽에 관심을 가져보는 게 좋을 것이라고 충고해 주었다.
그래서 나는 여섯 살 적에 화가라는 멋진 직업을 포기해 버렸다.
내 그림 제 1호와 제 2호가 성공을 거두지 못한 데 낙심해 버렸던
것이다. 어른들은 언제나 스스로는 아무것도 이해하지 못한다. 자꾸자꾸
설명을 해주어야 하니 맥빠지는 노릇이 아닐 수 없다.
 그래서 다른 직업을 선택하지 않을 수 없게 된 나는 비행기 조종하는
법을 배웠다. 세계의 여기저기 거의 안가본 데 없이 나는 날아다녔다.
그러니 지리는 정말로 많은 도움을 준 셈이었다. 한번 슬쩍 보고도
중국과 애리조나를 나는 구별할 수 있었던 것이다. 그것은 밤에 길을
잃었을 때 아주 유용한 일이다.
 나는 그리하여 일생 동안 수없이 많은 점잖은 사람들과 수많은 접촉을
가져왔다. 어른들 틈에서 많이 살아온 것이다. 나는 가까이서 그들을
볼 수 있었다. 그렇다고 해서 그들에 대한 내 생각이 나아진 건 없었다.
조금 총명해 보이는 사람을 만날 때면 나는 늘 간직해 오고 있던 예의
나의 그림 제 1호를 가지고 그 사람을 시험해 보고는 했다.
 그 사람이 정말로 뭘 이해할 줄 아는 사람인가 알고 싶었던 것이다.
그러나 으레 그 사람은 "모자군"하고 대답하는 것이었다. 그러면 나는
보아 구렁이도 원시림도 별들도 그에게 이야기하지 않았다. 그가
이해할 수 있는 이야기를 했다. 브리지니 골프니 정치니 넥타이니 하는
것들에 대해 이야기하는 것이다. 그러면 그 어른은 매우 착실한 청년을
알게 된 것을 몹시 기뻐했다.
 그래서 여섯 해 전에 사하라 사막에서 비행기가 고장을 일으킬 때까지
나는 마음을 털어놓고 진정어린 이야기를 할 수 있는 상대를 갖지 못한 채
홀로 살아왔다. 내 비행기의 모터가 한 군데 부서져 버린 것이다. 기사도
승객도 없었으므로 나는 혼자서 어려운 수선을 시도해 보려는 채비를
갖추었다. 그것은 나에게는 죽느냐 사느냐의 문제였다. 이렛날 동안
마실 수 있는 물밖에 남아 있지 않았다.
 첫 날밤 나는 사람 사는 고장에서 수천 마일 떨어진 사막에서 잠이
들었다. 대양 한가운데에 떠 있는 뗏목 위의 표류자보다 나는 더
고립되어 있었다. 그러니 해가 뜰 무렵, 야릇한 목소리가 나를 깨웠을 때
내가 얼마나 놀랐을지 여러분은 상상할 수 있을 것이다. 그 목소리는
말했다.
 "양 한 마리를 그려 줘!"
 "뭐라고?"
 "양 한 마리를 그려 줘."
"
        \n"
        소설 어린 왕자
    </string>
    <string name="learning_script4">
         소년은 개울가에서 소녀를 보자 곧 윤 초시네 증손녀 딸이라는 걸
알 수 있었다. 소녀는 개울에다 손을 잠그고 물장난을 하고 있는 것이다.
서울서는 이런 개울물을 보지 못하기나 한 듯이. 벌써 며칠째 소녀는
학교에서 돌아오는 길에 물장난이었다.
 그런데, 어제까지는 개울 기슭에서 하더니, 오늘은 징검다리 한가운데
앉아서 하고 있다. 소년은 개울둑에 앉아 버렸다. 소녀가 비키기를
기다리자는 것이다. 요행히 지나가는 사람이 있어, 소녀가 길을 비켜
주었다.
 다음 날은 좀 늦게 개울가로 나왔다. 이 날은 소녀가 징검다리 한가운데
앉아 세수를 하고 있었다. 분홍 스웨터 소매를 걷어올린 팔과 목덜미가
마냥 희었다. 한참 세수를 하고 나더니, 이번에는 물 속을 빤히
들여다본다. 얼굴이라도 비추어 보는 것이리라. 갑자기 물을 움켜 낸다.
고기 새끼라도 지나가는 듯. 소녀는 소년이 개울둑에 앉아 있는 걸
아는지 모르는지 그냥 날쌔게 물만 움켜 낸다.
 그러나, 번번이 허탕이다. 그대로 재미있는 양, 자꾸 물만 움킨다.
어제처럼 개울을 건너는 사람이 있어야 길을 비킬 모양이다. 그러다가
소녀가 물 속에서 무엇을 하나 집어낸다. 하얀 조약돌이었다. 그리고는
벌떡 일어나 팔짝팔짝 징검다리를 뛰어 건너간다. 다 건너가더니만 홱
이리로 돌아서며,
 "이 바보."
 조약돌이 날아왔다. 소년은 저도 모르게 벌떡 일어섰다. 단발머리를
나풀거리며 소녀가 막 달린다. 갈밭 사잇길로 들어섰다. 뒤에는 청량한
가을 햇살 아래 빛나는 갈꽃뿐. 이제 저쯤 갈밭머리로 소녀가 나타나리라.
꽤 오랜 시간이 지났다고 생각됐다. 그런데도 소녀는 나타나지 않는다.
발돋움을 했다. 그러고도 상당한 시간이 지났다고 생각됐다. 저 쪽
갈밭머리에 갈꽃이 한 옴큼 움직였다. 소녀가 갈꽃을 안고 있었다.
그리고, 이제는 천천한 걸음이었다.
 유난히 맑은 가을 햇살이 갈꽃머리에서 반짝거렸다. 소녀 아닌 갈꽃이
들길을 걸어가는 것만 같았다. 소년은 이 갈꽃이 아주 뵈지 않게 되기까지
그대로 서 있었다. 문득, 소녀가 던진 조약돌을 내려다보았다. 물기가
걷혀 있었다. 소년은 조약돌을 집어 주머니에 넣었다.
 다음 날부터 좀더 늦게 개울가로 나왔다. 소녀의 그림자가 뵈지 않았다.
다행이었다. 그러나, 이상한 일이었다. 소녀의 그림자가 뵈지 않는 날이
계속될수록 소년의 가슴 한 구석에는 어딘가 허전함이 자리 잡는
것이었다. 주머니 속 조약돌을 주무르는 버릇이 생겼다.
 그러한 어떤 날, 소년은 전에 소녀가 앉아 물장난을 하던 징검다리
한가운데에 앉아 보았다. 물 속에 손을 잠갔다. 세수를 하였다. 물 속을
들여다보았다. 검게 탄 얼굴이 그대로 비치었다. 싫었다. 소년은 두
손으로 물 속의 얼굴을 움키었다. 몇 번이고 움키었다. 그러다가 깜짝
놀라 일어나고 말았다. 소녀가 이리로 건너오고 있지 않느냐.

         "숨어서 내가 하는 일을 엿보고 있었구나."
 소년은 달리기 시작했다. 디딤돌을 헛디뎠다. 한 발이 물 속에 빠졌다.
더 달렸다. 몸을 가릴 데가 있어 줬으면 좋겠다. 이 쪽 길에는 갈밭도
없다. 메밀밭이다. 전에 없이 메밀꽃 내가 짜릿하게 코를 찌른다고
생각했다. 미간이 아찔했다. 찝찔한 액체가 입술에 흘러들었다. 코피였다.
소년은 한 손으로 코피를 훔쳐내면서 그냥 달렸다. 어디선가 "바보,
바보"하는 소리가 자꾸만 뒤따라오는 것 같았다.
 토요일이었다. 개울가에 이르니, 며칠째 보이지 않던 소녀가 건너편
가에 앉아 물장난을 하고 있었다. 모르는 체 징검다리를 건너기 시작했다.
얼마 전에 소녀 앞에서 한 번 실수를 했을 뿐, 여태 큰길 가듯이 건너던
징검다리를 오늘은 조심스럽게 건넌다.
 "얘."
 못 들은 체했다. 둑 위로 올라섰다.
"
        \n"
        소설 소나기
    </string>
</resources>